# novel

- title: リビティウム皇国のブタクサ姫
- title_zh: 利貝提姆皇國的豚草姫
- author: 佐崎　一路
- source: http://ncode.syosetu.com/n6517bw/
- cover: https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/81eeB8bC59L.jpg
- publisher: syosetu
- date: 2018-08-06T19:00:00+08:00
- status: 連載

## series

- name: リビティウム皇国のブタクサ姫

## preface


```
利貝提姆皇國的奧蘭秀邊境伯的五女, 名叫茜提安娜  
那是.....醜陋的性格壞透了的她, 被嘲笑為『利貝提姆皇國的豚草姬』  
有一天, 被邊境伯的正室疏遠, 在棲息著魔物的暗之森被殺了  
被路過的魔女救了的她  
在復活的那時取回了前世的男子高中生的記憶  
就這樣作為魔女的弟子在森林裡住了下來


リビティウム皇国のオーランシュ辺境伯にはシルティアーナ姫という、それはそれは……醜く性格の悪いお姫様がいました。『リビティウム皇国のブタクサ姫』と嘲笑される彼女は、ある日、正妻のお妃様に疎まれ魔物が棲む闇の森で殺されてしまいます。通りがかった魔女に助けられた彼女ですが、蘇生の際に前世の地球で男子高校生だった記憶を取り戻し、そのまま魔女の弟子として森で暮らすことになりました。「なんか貴族とかドロドロしていて面倒臭そうだし、このまま庶民として暮らすわ」とあっさりドロップアウトを決意。ついでに一念発起して魔女修行の合間にダイエットも敢行。そのままひっそり暮らすはずが、いろいろやり過ぎた結果「あれ？　密かに雑草として暮らす人生計画はどこ？」という自業自得な状況へと陥るのでした。基本ほのぼのファンタジーです。登場人物はおとぎ話でお馴染みの王子だの魔女だの悪いお妃様だのですが、主人公がたくまし過ぎて一筋縄で行きません。※舞台は前作（吸血姫）と同じ大陸で、時代が100年以上下がっています。【書籍化】新紀元社様から発売中です。
```

## tags

- node-novel
- R15
- TS
- syosetu
- お伽噺の定石破壊
- 人間としてはチート
- 勘違い系
- 成長系
- 異世界転生
- 転生もしくは憑依
- 非最強

# contribute

- 暂时不想起名字@tieba
- a3940189@tieba
- 决定智障@tieba
- 偷午睡懒癌S@tieba
- 懒癌末期奈@tieba
- 决定智障@tieba
- sakuramilkki@tieba
- 僅此一位@tieba
- 迪斯托爾夏夫特@tieba
- @tieba
- jlkl232@tieba
- seven7545@tieba
- 道具精灵@tieba
- 香风-可可亚@tieba
- sdo771@tieba
- ChrisLiu
- 若叶姬色
- 要保护动物啊
- alexli1991
- 恶魔怜歌
- deoxys150
- hansonyang_1
- 长地里的土豆
- 爱笑的怪咖哟
- 培根芝士魔法
- 寂夜空雪
- 僅此一位
- EMPERY_MODER
- 神cat核蛋
- readingread
- 幸福為何物
- whoisit080
- 

# options

## syosetu


## textlayout

- allow_lf2: true

# link

- [dip.jp](https://narou.dip.jp/search.php?text=n6517bw&novel=all&genre=all&new_genre=all&length=0&down=0&up=100) - 小説家になろう　更新情報検索
- [利贝提姆皇国的豚草姬吧](https://tieba.baidu.com/f?kw=%E5%88%A9%E8%B4%9D%E6%8F%90%E5%A7%86%E7%9A%87%E5%9B%BD%E7%9A%84%E8%B1%9A%E8%8D%89%E5%A7%AC&ie=utf-8 "利贝提姆皇国的豚草姬")
- [リビティウム皇国のブタクサ姫の外伝と番外編となります](https://ncode.syosetu.com/n2808cr/)
- 
